<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-10T08:35:52+04:30</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">تهران جی اس | tehranjs</title><subtitle>تِهران جِی اِس یه دورهمیه که از حدود یک سال پیش (اولین جلسه‌اش، ۱۱ اسفند ۹۴) تا حالا هر دو هفته یه بار توی شرکت رهنما برگزار شده و خواهد شد. توی این یک سال گذشته هم بیشتر درباره‌ی جاوااسکریپت صحبت کردیم. هر چند هدف اولیه برگزاری این نشست‌ها بیشتر تبادل تجربیات‌مون توی مدیریت، پیاده سازی و توسعه‌ی نرم افزار و مفاهیم پایه‌ی اون بوده که اگه ربطی هم به جاوااسکریپت داشتن چه بهتر.
</subtitle><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/event/2017/04/10/welcome-to-my-laptop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2017-04-10T02:14:49+04:30</published><updated>2017-04-10T02:14:49+04:30</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/event/2017/04/10/welcome-to-my-laptop</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/event/2017/04/10/welcome-to-my-laptop.html">&lt;p&gt;تا حالا اسم اِسلَک slack را شنیدین؟ یا ازش استفاده کردین؟ یک سرویس آنلاین که ارتباط گروهی سریع و روان را تضمین می کند
  و پروسه طولانی ارتباط و هماهنگی های ایمیلی و تلفنی گروه را به کلی از دور خارج می کند. محیط Slack به صورتی طراحی شده
  که محیط یکپارچه آن باعث حواس پرتی نشود، به همین دلیل این برنامه میتواند به عنوان ابزار مدیریت پروژه برای افراد بسیاری
  مورد استفاده قرار گیرد. در ادامه خواهید دید که چطور میتوان از slack مانند یک دستیار شخصی آنلاین با تاثیر بسیار مثبت
  استفاده کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;آیا slack با کار شما سازگار است؟&lt;/b&gt; استفاده از slack برای مدیریت پروژه بسیار عالیست. تیم های دونفره و تیم های کوچک
  به راحتی میتوانند از آن استفاده کنند. با کمی سازماندهی هوشمندانه می توان در تیم های بزرگتر هم به خوبی از این ابزار
  استفاده کرد. اگر تیمی بسیار بزرگ یا پروژه ای پیچیده ای دارید بهتر است از ابزار دیگری استفاده کنید. ثبت نام در اسلک
  بسیار ساده است و فقط چند مرحله بسیار ساده را باید انجام بدید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;برای استفاده بهتر چند کانال درست کنید&lt;/b&gt;کانال ها به سادگی اطلاعات و پیغام های موجود آن را برای همه اعضای تیم دسترس
  پذیر میکند. می توانید در هر کانال اعضای تیم مسئول هر بخش را وارد کنید تا باهم در ارتباط باشند. البته اگر به تنهایی
  از slack استفاده میکنید این پیغام ها یادداشتهایی برای خودتان است. برای پروژه های شخصی کانال هایی جداگانه بسازید، بنابراین
  اطلاعات مربوط به هر کدام از آنها مرتب می شود. مانند کانالی برای یادداشت کردن ایده های جدید، ارتباط با مشتریان، تبادل
  نظر و توسعه پروژه استفاده کرد. شما میتوانید هر تعداد که میخواهید کانال درست کنید. برای راحت تر کنترل کردن آنها بهتر
  است به اندازه کافی کانال داشته باشید که پروژه اصلی تان جدا باشد. مثلا عکس پایین کانال هایی است که برای حساب کاربری
  در slack درست شده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;یاد داشت برداری سریع&lt;/b&gt; برای یاد داشت برداری به صورت مستقیم به Slackbot پیغام بفرستید. ربات داخلی slack صفحه ای
  خالی برای یادداشت برداری در اختیار شما قرار میدهد. هر چیزی که در این چرکنویس یادداشت کنید، فقط توسط شما قابل مشاهده
  خواهید بود. این مورد زمانی پرکاربردتر خواهد بود که از slack به صورت تیمی استفاده می کنید و می خواهید بدون اینکه تب
  جدایی باز کنید برای خود یادداشت برداری کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;اتصال یکپارچه به سرویس های دیگر&lt;/b&gt; اتصال یکپارچه به ابزارها و اپلیکیشن های دیگر یکی از بهترین ویژگی های Slack است.
  این ویژگی میتواند دیتای مورد نیاز شما را از ابزارهای دیگر وارد slack کند. تویتر، دراپ باکس، میل چیمپ و گوگل درایو فقط
  تعدادی از ابزارهای مشهور است که میتوان به slack متصل کرد. با اتصال Trello میتوانید to-do لیست خود را با اعضای تیمتان
  در slack به اشتراک بگذارید. با یک نگاه به بخش Integrations در منوی اسلک می توانید بیش از ۱۰۰ سرویس و اپلیکیشن مختلف
  را ببینید که می توانید آنها را به کانال های خود اضافه کنید تا اطلاع لحظه ای آنها را در کانال های خود دریافت کنید&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">تا حالا اسم اِسلَک slack را شنیدین؟ یا ازش استفاده کردین؟ یک سرویس آنلاین که ارتباط گروهی سریع و روان را تضمین می کند و پروسه طولانی ارتباط و هماهنگی های ایمیلی و تلفنی گروه را به کلی از دور خارج می کند. محیط Slack به صورتی طراحی شده که محیط یکپارچه آن باعث حواس پرتی نشود، به همین دلیل این برنامه میتواند به عنوان ابزار مدیریت پروژه برای افراد بسیاری مورد استفاده قرار گیرد. در ادامه خواهید دید که چطور میتوان از slack مانند یک دستیار شخصی آنلاین با تاثیر بسیار مثبت استفاده کرد. آیا slack با کار شما سازگار است؟ استفاده از slack برای مدیریت پروژه بسیار عالیست. تیم های دونفره و تیم های کوچک به راحتی میتوانند از آن استفاده کنند. با کمی سازماندهی هوشمندانه می توان در تیم های بزرگتر هم به خوبی از این ابزار استفاده کرد. اگر تیمی بسیار بزرگ یا پروژه ای پیچیده ای دارید بهتر است از ابزار دیگری استفاده کنید. ثبت نام در اسلک بسیار ساده است و فقط چند مرحله بسیار ساده را باید انجام بدید. برای استفاده بهتر چند کانال درست کنیدکانال ها به سادگی اطلاعات و پیغام های موجود آن را برای همه اعضای تیم دسترس پذیر میکند. می توانید در هر کانال اعضای تیم مسئول هر بخش را وارد کنید تا باهم در ارتباط باشند. البته اگر به تنهایی از slack استفاده میکنید این پیغام ها یادداشتهایی برای خودتان است. برای پروژه های شخصی کانال هایی جداگانه بسازید، بنابراین اطلاعات مربوط به هر کدام از آنها مرتب می شود. مانند کانالی برای یادداشت کردن ایده های جدید، ارتباط با مشتریان، تبادل نظر و توسعه پروژه استفاده کرد. شما میتوانید هر تعداد که میخواهید کانال درست کنید. برای راحت تر کنترل کردن آنها بهتر است به اندازه کافی کانال داشته باشید که پروژه اصلی تان جدا باشد. مثلا عکس پایین کانال هایی است که برای حساب کاربری در slack درست شده. یاد داشت برداری سریع برای یاد داشت برداری به صورت مستقیم به Slackbot پیغام بفرستید. ربات داخلی slack صفحه ای خالی برای یادداشت برداری در اختیار شما قرار میدهد. هر چیزی که در این چرکنویس یادداشت کنید، فقط توسط شما قابل مشاهده خواهید بود. این مورد زمانی پرکاربردتر خواهد بود که از slack به صورت تیمی استفاده می کنید و می خواهید بدون اینکه تب جدایی باز کنید برای خود یادداشت برداری کنید. اتصال یکپارچه به سرویس های دیگر اتصال یکپارچه به ابزارها و اپلیکیشن های دیگر یکی از بهترین ویژگی های Slack است. این ویژگی میتواند دیتای مورد نیاز شما را از ابزارهای دیگر وارد slack کند. تویتر، دراپ باکس، میل چیمپ و گوگل درایو فقط تعدادی از ابزارهای مشهور است که میتوان به slack متصل کرد. با اتصال Trello میتوانید to-do لیست خود را با اعضای تیمتان در slack به اشتراک بگذارید. با یک نگاه به بخش Integrations در منوی اسلک می توانید بیش از ۱۰۰ سرویس و اپلیکیشن مختلف را ببینید که می توانید آنها را به کانال های خود اضافه کنید تا اطلاع لحظه ای آنها را در کانال های خود دریافت کنید</summary></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/blog/2017/04/10/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2017-04-10T02:14:49+04:30</published><updated>2017-04-10T02:14:49+04:30</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/blog/2017/04/10/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/blog/2017/04/10/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry></feed>